---
description: 素材管理分别对微信公众号运营用到的各类素材，包括图文消息素材、图片素材、语音素材和视频素材进行管理，支持增删改查等操作，创建可供发送使用的素材库。
---

# 公众号素材管理

## 操作指南

依次点击“微信管理”->素材管理，可进入素材管理页面。素材库保存数量有上限：图文消息素材、图片素材上线为100000，其他类型为1000。

_**2021年12月，微信公众后台调整草稿箱接口，新增发布接口，并对所有的公众号逐渐完成灰度测试。**_

Dmartech微信素材与微信公众后台的同步，在页面右上方选择一个时间段，点击“同步微信素材“可将微信后台的素材同步至本地。

### **【草稿箱】**

![草稿箱](<../.gitbook/assets/image (638) (1) (1).png>)

1）草稿箱页面中展示了所有的图文消息，包括单图文和多图文，可根据标题/作者/摘要进行检索，每个图文支持发布、预览、编辑、删除等操作

2）点击右上角的“创建图文消息“可新建图文消息，Dmartech提供了便捷的图文消息编辑器，可插入图片、视频及小程序

![](../.gitbook/assets/图文消息.jpg)

3）图文消息预览支持网页预览和手机预览两种方式

* 网页预览即跳转至新的网页页面预览图文消息
* 手机预览提供了图文消息的二维码，扫描二维码可在手机端预览图文消息

![](<../.gitbook/assets/image (639) (1) (1).png>)

4）点击发布按钮，可将编辑好的图文消息进行发布。发布成功的图文消息从草稿箱进入已发布页面，未成功的图文消息会保留在草稿箱。

![手机预览](<../.gitbook/assets/image (251).png>)

### **【图片】**

1）从本地上传大小不超过10M的图片即可完成图片素材的创建。支持bmp/png/jpeg/jpg/gif格式。

2）每个图片素材支持预览和删除操作。

![图片素材](<../.gitbook/assets/image (252).png>)

### **【语音】**

从本地上传语音素材，素材大小不超过2M，播放长度不超过60s，支持mp3/wma/wav/amr格式。

![语音素材](<../.gitbook/assets/image (253).png>)

### **【视频】**

视频不支持本地上传，仅支持同步微信后台已有视频。

![视频素材](../.gitbook/assets/视频.jpg)

### 【已发布】

草稿箱发布成功的图文消息，将会出现在已发布列表中。

![](<../.gitbook/assets/image (636) (1) (1).png>)

1）发布成功的图文消息支持转存为新草稿和删除，点击转存为新草稿后该图文消息将会出现在草稿箱，作为未同步至微信的新图文，需要手动点击同步至微信；

2）已发布中的图文消息可用作客服消息、自动回复、自定义菜单的图文素材来源；
